# Как использовать

0. Создайте папку и назовите её как хотите, потому что туда вы должны будете положить три папки. Одна для репозитория, другая для зависимостей и третья для сборки решения (используется CMake).
> mkdir kek

1. Клонируете репозиторий в папку.
> git clone https://gitlab.com/wh1t3lord/kotek.git

2. Переходите в проект (корневой каталог репозитория, где он у вас лежит). Как возможный вариант.
> cd C:/projects/kotek

3. Далее переключаетесь на главную ветку (если у вас вдруг устаревшая ветка)
> git checkout main

4. Теперь вы можете устанавливать зависимости для сборки через vcpkg, или через любой другой пакетный менеджер или вы можете скачать уже скомпилированные зависимости для работы, список приведен здесь.

5. В корневом каталоге создаете папку где вам CMake сгенерирует решение. Как возможный вариант папку назвать build.
> mkdir build

6. Переходите в созданный каталог
> cd build

7. Обращаетесь к CMake и генерируете решение. Очень важно, что вы должны указать тип сборки (Debug, Release, MinSizeRel, RelWithDebInfo). Предположим, что вы хотите сгенерировать решение для Debug сборки и при этом название папки где хранятся зависимости называется kotek-engine-deps-win32-vs19-full, тогда:
> cmake -DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug -DKOTEK_DEPS_FOLDER="kotek-engine-deps-win32-vs19-full" ..

8. Теперь вы должны иметь сгенерированное решение. На этом все!

## Краткий обзор проекта

Лучше обратиться к документации для полного представления о проекте.

Если сформулировать кратко суть проекта, то он был создан для:

- Упрощенной разработки при портировании старых игр;
- Упрощенной разработки своего движка;
- Упрощенной разработки любого другого приложения, которому требуется использование графического API.

При этом должны быть удовлетворены следующие требования при такой разработке:

- Не иметь легаси;
- Модульность;
- Производительность;
- Простота;
- Смена "движка" не ломая совместимость с пользовательской частью;
- Система плагинов для добавления новых возможностей со стороны пользователей, а также поддержка движка в условиях когда сам движок не поддерживается.

## Заметки

### Работа с проектами

- Не используйте файлы с форматом ".c" которые относятся строго к языку С, потому что cmake будет генерировать precompiled header files как для С++ так и для С из-за этого вы не сможете собрать свое решение успешно.